# 11. Города

Для урока географии Коля делает реферат. Он хочет добавить туда графики о населении в разных городах Эстонии. Коля размышляет над разными видами графиков, но в одном из них он допустил ошибку.

## Вопрос

Какой из приведённых графиков **НЕ ПРЕДСТАВЛЯЕТ** те же данные, что и другие?

[Raadionupud]

A. ![](b11-a.png)
B. ![](b11-b.png)

C. ![](b11-c.png)
D. ![](b11-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: D.

## Объяснение ответа

На всех других графиках население Тарту больше населения Нарвы (что является фактологически верным моментом), а на графике D наоборот.

## Это информатика!

Часто одну и ту же информацию можно представить различными способами. Но даже если сами данные не содержат в себе ошибок, то некоторые формы представления данных лучше, чем другие. Например, на графике А, где данные упорядочены по численности населения, сразу видно, что Нарва является третьим по величине городом Эстонии. Однако, если упорядочить данные по названию городов (график В), понять это становиться сложнее.

Конечно, если с помощью графика хотят показать изменения какой-нибудь величины во временном промежутке, как, например, на приведённом ниже графике о населении Тарту в разные годы, то упорядочивание столбцов по их высоте является менее разумным выбором.

![](b11-x1.png) ![](b11-x2.png)

Данные, использованные в примерах, взяты из [Википедии](https://et.wikipedia.org/wiki/Eesti_linnad#Eesti_linnade_loend).

## Категории

- Понимание информации
- Обработка таблицы
